{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053824",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "굵은 고리 금 귀걸이"
    },
    "text": "太い輪の金イヤリング (굵은 고리 금 귀걸이 )\\n\n慶州黄烏洞の金耳飾りは、6世紀の新羅に代表される太い輪耳飾りの典型的なものです。イヤリングは、中心部が空洞になっている中心輪の中に、華麗な装飾が施された中間部分が連結されています。中間部分には、ドリームが垂れ下がっています。全長は88cmで、中心輪は薄い金板を3枚巻いて作られており、直径は34cm、側面の厚さは最大23cmです。中間部分は小さな環を付けて作られた球体1個と半球体1個が連結されています。小さな輪は、金糸で作られ、細い刻み目が表面に向かって刻まれています。球体と半球体には、永楽が垂れ下がっています。永楽は、薄い金板を長く尖った葉の形に切り、立体感を与えた後、刻み目の盛り上がった部分に飾られました。黄梧桐の金イヤリングの最も美しい部分は、一番下にあるドリームです。ドリームは、「ペン先形」と呼ばれる形に金板を切り、凸状に立体感を持たせた後にはんだ付けされました。ドリームの枠と中央部分には刻み目盛線が施され、枠の刻み目盛線には上方に丸く巻かれた端部もあります。枠と中央部分の周囲には、非常に小さな金の粒が一列に並べられており、ペン先の一番下の尖った部分にも金の粒で文様が表現されています。このような彫られた目盛線や金の粒を金板に固定して飾る技法は、涙細工技法の中でも高度なグラニュレーション技法と言えます。これを通じて、当時の新羅職人の芸術感覚と技術水準を垣間見ることができます。慶州黄烏洞の金イヤリングは、新羅で6世紀の中頃に流行したデザインの一つで、黄金装身具文化が最盛期を迎えた時期に作られました。このイヤリングは、中央の王族だけでなく地方の支配層にも大変人気があり、当時の王室と支配層の好みをよく表しています。特に、楼金細工技法から見ると、このイヤリングは東アジアでも非常に優れた金属工芸品であり、中心輪や中間装飾、ドリームがほとんど破損したり潰れた形跡がなく、完璧に原型を保っている珍しい大作です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この金イヤリングはどの時代に作られましたか？",
            "answer": "この金イヤリングは6世紀の新羅時代に作られました。"
        },
        {
            "question": "金イヤリングの全長は何cmですか？",
            "answer": "金イヤリングの全長は88cmです。"
        },
        {
            "question": "金イヤリングの中心輪の直径はいくつですか？",
            "answer": "金イヤリングの中心輪の直径は34cmです。"
        },
        {
            "question": "金イヤリングはどのように作られていますか？",
            "answer": "金イヤリングは中心輪が薄い金板を3枚巻いて作られており、中間部分は小さな環を付けた球体1個と半球体1個が連結されています。"
        },
        {
            "question": "金イヤリングにはどのような装飾が施されていますか？",
            "answer": "金イヤリングには中間部分に刻み目が施された金糸で作られた小さな輪と、立体感のある永楽が装飾されています。"
        },
        {
            "question": "金イヤリングの最も美しい部分は何ですか？",
            "answer": "金イヤリングの最も美しい部分は一番下にあるドリームです。ドリームには刻み目盛線や金の粒で文様が表現されています。"
        },
        {
            "question": "この金イヤリングはどのような技法で作られていますか？",
            "answer": "この金イヤリングは涙細工技法の中でも高度なグラニュレーション技法を用いて作られています。"
        },
        {
            "question": "この金イヤリングのデザインはどのような人々に人気がありましたか？",
            "answer": "この金イヤリングは当時の新羅王族だけでなく地方の支配層にも人気がありました。"
        },
        {
            "question": "この金イヤリングはどのような時期に作られましたか？",
            "answer": "この金イヤリングは黄金装身具文化が最盛期を迎えた6世紀の中頃に作られました。"
        },
        {
            "question": "この金イヤリングは東アジアでも優れた金属工芸品ですか？",
            "answer": "はい、特に楼金細工技法から見ると、この金イヤリングは東アジアでも非常に優れた金属工芸品です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 616,
        "QA": 464
    }
}